---
id: 28
visible: true
type: webinar
title: Поправки в 94-ФЗ, вступающие в силу в 2012 году и основные положения проекта закона «О федеральной контрактной системе»
lecturer: Емцова Оксана Анатольевна — специалист-практик в области размещения заказов, кандидат экономических наук, эксперт - консультант Министерства иностранных дел России, ряда Федеральных целевых программ и проектов Мирового Банка. Обладает большим стажем практического сопровождения конкурсов и проведения экспертиз правомочности, правоспособности и финансовой устойчивости конкурсных заявок (в числе выполненных проектов разработка и внедрение системы закупок для Министерства иностранных дел РФ и др.) Соавтор книги «Организация и проведение конкурсов на закупку продукции для государственных нужд».
price: '4000.0'
slug: Поправки в 94-ФЗ в 2012 году. ФКС
start_at: '2012-04-23T10:00:00+04:00'
end_at: '2012-04-24T13:00:00+04:00'
category: Госзакупки
volume: 6 часов (2 дня)
brief: ! 'Вебинар для заказчиков и поставщиков госзаказа на котором будут рассмотрены
  вопросы последних изменений законодательства о закупках с учётом работы всех пяти
  электронных площадок: Сбербанк-АСТ, ЕЭТП, АГЗИДМС Республики Татарстан, ММВБ и РТС.'
...
---

*23-24 апреля с 10-00 до 13-00 час* (время московское) в сети Интернет состоится вебинар для заказчиков и поставщиков госзаказа на котором будут рассмотрены вопросы последних изменений законодательства о закупках с учётом работы всех пяти электронных площадок: Сбербанк-АСТ, ЕЭТП, АГЗИДМС Республики Татарстан, ММВБ и РТС.

Рассматриваемые вопросы:
 
h3. Тема 1. Последние тенденции реформирования системы государственных и муниципальных закупок в свете проекта закона «О федеральной контрактной системе», основные отличия от действующего законодательства о закупках и новации в т.ч.: 
* регламент работы по прогнозированию и планированию обеспечения государственных нужд, установление состава обязательных документов планирования и определение порядка обоснования ключевых параметров планируемых контрактов в целях последующего мониторинга размещения и исполнения контрактов, анализа контрактных результатов,
* предоставление государственным заказчикам свободы выбора способа размещения заказа,
* стимуляция государственных заказчиков и закупщиков по обеспечению надлежащего исполнения условий контракта,
* введение новых закупочных процедур и ограничений на закупку дорогостоящих товаров,
* порядок формирования реестра недобросовестных заказчиков и др. 

h3. Тема 2. Обзор последних изменений законодательства РФ о размещении заказов:
* введение порядка обязательного опубликования планов-графиков закупок с 2012 года (образец плана-графика), 
* порядок установления начальной (максимальной) стоимости контакта, возможные источники информации, обязанность заказчиков по опубликованию обоснования НМЦ,
* принципы работы с новой номенклатурой товаров, работ, услуг для заказчиков (приказ Минэкономразвития России от 07.06.2011г. № 273), в т.ч. понятие «одноименности» для проведения запроса котировок и заключения договоров до 100 000 руб. и до 400 000 руб. отдельными категориями заказчиков, а также практические вопросы порядка проведения запроса котировок,
* требования к поставке товара, уточнение понятия «товарный знак», право заказчика устанавливать дополнительные требования, связанные со сроками и с объемом предоставления гарантий на товар,
* информационном обеспечении Госзаказа - работа портала госзакупок и единые правила размещения информации о торгах с 01.01.2011 г.,
* электронный документооборот и использование ЭЦП,
* предоставление преимуществ при размещении госзаказа: законодательные инициативы по поддержке субъектов малого предпринимательства и продукции отечественного производства.

h3. Тема 3. Аукцион в электронной форме - вопросы для Заказчика и Участника:
* какие заказы размещаются на электронных аукционах и аукционный перечень (Распоряжение Правительства РФ №236-р),
* понятия «короткий» и «длинный» аукцион,
* универсальный алгоритм проведения аукциона в электронной форме,
* размещение заказов с учетом отраслевой специфики - последние разъяснения ФАС в области строительства, закупки компьютерного и медицинского оборудования,
* что нужно знать Заказчику для проведения электронных аукционов: порядок опубликования информации об аукционе; получение ЭЦП и порядок ее регистрации, документы на регистрацию, программное обеспечение, размещение извещения, документации об аукционе и протоколов, порядок дачи разъяснений положений аукционной документации, об аккредитации участника,
* что нужно знать Участнику, чтобы принять участие в электронном аукционе: где можно приобрести ЭЦП и как ее зарегистрировать, какие документы нужно предоставить для прохождения аккредитации на торговой площадке, обеспечение заявок на участие в аукционе в электронной форме (как и кому предоставляется), условия удержания обеспечения,
* требования к составу 1-й части заявки (конкретизация характеристик товаров, работ и услуг, предлагаемых к поставке) и рассмотрение 1 частей заявок,
* рассмотрение 2 частей заявок,
* алгоритм аукциона: изменение шага аукциона и условия проведения «отрицательных» аукционов,
* определение победителя и заключение контракта по итогам аукциона.

h3. Тема 4. Проблемные ситуации при размещении заказов:
* обзор типичных нарушений при размещении госзаказов,
* участие в торгах договорных объединений участников, а также аффилированных лиц,
* получение одинаковых предложений от нескольких участников,
* сложные вопросы обеспечения исполнения государственных (муниципальных) контрактов, проблемы возникающие при заключении и исполнении контракта,
* №135-ФЗ от 26 июля 2006г. «О защите конкуренции» - что считается ограничением конкуренции на торгах.

h3. Ответы на вопросы слушателей.

Загрузить программу вебинара:

* "В формате PDF":http://offers.mirdo.ru/28-program.pdf
* "В формате Word":http://offers.mirdo.ru/28-program.doc


h4. Дополнительно каждый участник вебинара получает:
* **интернет-ссылку для просмотра записи вебинара** в офлайн-режиме в течение месяца  
* при регистрации на вебинар **участник может оставить свой вопрос для лектора**